{
    "question": "Angngukiriki takruai Kana sangkammaya battuanna na Kana situnggengang battuanna ilalang Ri hurupuk lontarak mangkasarak    \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>(M A K N A)     ANTONISE VERBA REDUPLIKASI NIPAKKULING</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SAH </p><p>SEPAMT BEKERJA &#039; . &#039;</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "5-fungsi-bahasa-makassar-dalam-ke-pendudukannya-sebagai-bahasa-da-487",
            "question": "5 fungsi bahasa makassar dalam ke pendudukannya sebagai bahasa daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3><strong>5 fungsi bahasa makassar</strong></h3><p></p><p>Jawaban:</p><ol><li>sebagai alat komunikasi manual diantara para masyarakat di makassar</li><li>menjadi salah satu keragaman bahasa di indonesia</li><li>sebagai salah satu ciri khas dari masyarakat makassar</li><li>menjadi kelebihan dari warga masyarakat makssar karna mempunyai bahasa yg berbeda</li></ol><p></p><p>maaf hanya itu yg saya tau </p><p></p><p>semoga bermanfaat</p><p></p><p></p><p>#prog serkaner</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "entheng-tangane-duwenu-teges-tolong-bantu-y-kk-please-892",
            "question": "Entheng tangane duwenu teges....\r\n\r\n\r\n\r\ntolong bantu y KK?!\r\nplease\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suka membantu </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kata-riau-berasal-dari-bahasa-portugisyang-berarti-188",
            "question": "Kata riau berasal dari bahasa portugisyang berarti\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pertama, toponomi Riau berasal dari penamaan orang Portugis Rio yang berarti sungai.</p><p></p><p></p><p>terimakasih</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p></p><p><strong>Riau berasal dari penamaan orang Portugis Rio yang berarti sungai. </strong></p><p></p><p></p><p><em><u><strong>K</strong><strong>u</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>l</strong><strong>e</strong><strong>b</strong><strong>i</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>g</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></u></em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anu-kasur-kana-kecap-barang-kadaharan-nyaeta-a-baso-motor-411",
            "question": "Anu kasur kana kecap barang kadaharan nyaeta ...    a. Baso, motor, lampu, gantar\r\nb. Baso, rujak, boboko, katel\r\nc. Baso, sangu, rujak, termos\r\nd. Baso, rujak, sangu, manisan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.BASO,RUJAK,SANGU,MANISAN</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d baso rujak sangu manisan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-nu-wajib-diajar-ku-pamarentah-urang-nyaeta-a-mahasiswa-b-685",
            "question": "12. Nu wajib diajar ku pamarentah urang nyaeta ...    a. Mahasiswa\r\nb. Murid TK tepika SD\r\nd. murid SD tepika S\r\nc. sakabeh murid\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. mahasiswa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p><p><strong>C.</strong><strong> </strong>sakabeh murid </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Nu wajib diajar ku pamarentah urang nyaeta sakabeh murid </p><p></p><p>Semoga membantu :) </p><p></p><p>@isskandarmudha \u2b50</p><p></p><p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-jambu-di-buruan-imah-hasanmaruragan-a-plak-pluk-b-br-152",
            "question": "4. Jambu di buruan imah Hasan........maruragan    a. Plak-pluk\r\n b. Bra-bru\r\n c. Blung-blong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Plak-pluk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jambu di buruan imah Hasan plak-pluk maruragan</p><p></p><p>semoga membantu^.^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "human-paligujuk-40-lengkepan-paguneman-di-handap-ieu-hedi-w-203",
            "question": "Human Paligujuk!    40. Lengkepan paguneman di handap ieu!\r\nHedi\r\n: \"Wilujeng enjing, Bu Tati.\"\r\nBu Tati\r\nHedi\r\nBu Tati\r\n\"Bagi rapot cios na kaping 25 Juni.\"\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bu tati : wilujeng enjing oge Hedi, aya naonnya?</p><p>hedi : bade tumaros bu, pami dibagi rapot jantenna kaping sabaraha?</p><p></p><p></p><p></p><p>#tercerdaskan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gawea-ukara-nganggo-tembung-krama-inggil-iki-a-kondur-b-dhahar-710",
            "question": "Gawea ukara nganggo Tembung Krama Inggil Iki:     a. kondur\r\nb. dhahar\r\n\r\ninget y pake Krama Inggil,plis bantu kak, butuh bgt.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Kondur</h3><p></p><p>1. Ibu nembe kondur saking peken</p><p>1. Bapak dereng kondur saking sawah</p><p>1. Bu Jannah badhe kondur riyen</p><h3>Dhahar:</h3><p>2. Simbah dhahar sekol Jagung</p><p>2. Rama nembe dhahar, panjenengan entosi riyen ngih.</p><p>2. Ibu dhahar sekol tiwul kaliyan Bapak</p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-secara-umum-gasing-umunya-dikenal-dengan-dua-bentuk-yaitu-900",
            "question": "12. Secara umum gasing umunya dikenal dengan dua bentuk yaitu....    a. Jantung dan berembang\r\nb. Hati dan bulat\r\nc. Panjang dan lonjong\r\nd. Pendek dan berembang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. jantung dan berembang</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.jantung dan berembang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah y semoga membantu:\")</p><p>#no compas</p><p>#no asal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pakaian-melayu-bagi-perempuan-haruslah-544",
            "question": "Pakaian melayu bagi perempuan haruslah\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>LONGGAR</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Baju kurung sering diasosiasi dengan kaum perempuan. Ciri khas baju kurung adalah rancangan yang longgar pada lubang lengan, perut, dan dada. Pada saat dikenakan, bagian paling bawah baju kurung sejajar dengan pangkal paha, tetapi untuk kasus yang jarang ada pula yang memanjang hingga sejajar dengan lutut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}